華南海鮮市場非唯一源頭

華南海鮮市場非唯一源頭

有專家指華南海鮮市場可能不是病毒的唯一源頭。

隨着武漢肺炎在全球擴散，所有目光都投射在武漢華南海鮮市場，該市場被認為是疫情的起源地。不過，中國學者在權威醫學雜誌《刺針》（The Lancet）提到不同看法，稱追蹤發現第一批41個確診個案中，有13人與華南海鮮市場無接觸，最早發病的前4名感染者，其中3人未曾到該市場。論文合作者、中國科學家曹彬稱，華南海鮮市場相信不是病毒的唯一源頭：「但說實話，我們還不知道病毒到底來自哪裏。」

這篇由中國多間研究機構合作完成的論文，詳細描述最初入院的41個病人情況，研究人員分析去年12月16日至今年1月2日，在武漢市入院的首批41宗確診個案，患者平均49歲，曾出現發燒、咳嗽等常見症狀，6人已不治。數據顯示，41名病患有27人曾到訪華南海鮮市場，換言之13人與海鮮市場無接觸史。在第一批確診病例中，最早發病的前4名感染者，3人未曾到過該市場。

相關新聞：北京忙抗疫 特首始敢出手

去年10月或已有感染

上述論文第一作者、武漢市金銀潭醫院副院長黃朝林表示：「從現在整個發病情況來看，海鮮市場已經不是唯一的暴露源。新型冠狀病毒起源是多源性。」美國喬治城大學傳染病專家Daniel Lucey認為，如果數據準確，那麼最早的感染將發生在11月。演化生物學家Kristian Anderson分析27個武漢肺炎病毒基因組序列，發現病毒源頭最早可能在10月1日出現。

觀察者網

上一則
上一則
省市築牆篤灰堵截湖北人 每舉報一個獎金逾千元

下一則
下一則
邱騰華：內地口罩商提早復工

化學武器

old news